\begin{quote}
  \hrulefill\par\vspace{2mm}\par
  {\bf Consignes}
  \begin{itemize}
  \item construis une figure {\em à main levée et au crayon gris};
  \item construis, à l'aide du logiciel, la figure à l'écran puis
    bouge les points !
  \end{itemize}
  \par\hrulefill
  \begin{quote}
    \begin{itemize}
    \item Par défaut, le logiciel n'affiche pas le nom des
      points. Pour remédier à cela, aller dans le menu
      \texttt{Options} puis \texttt{Etiquetage} et choisir
      \texttt{Seulement les nouveaux points}.
    \item Pour renommer des points, faire un clic droit
      sur le point puis choisir \texttt{Renommer}.
    \end{itemize}
  \end{quote}
\end{quote}
{\em Dans l'énoncé, il y a des questions intermédiaires. Réponds sur
  ton cahier.}
\par\psframebox[framearc=0.05,fillstyle=solid,fillcolor=LightGray]{%
  \begin{minipage}{\linewidth}
    \begin{itemize}
    \item[\raisebox{-6pt}{\hbox{\includegraphics{b-1}\includegraphics{b-6}}}] Trace un segment $[AD]$ de longueur 8~cm.
    \item[\raisebox{-6pt}{\hbox{\includegraphics{d-2}}}] Trace le cercle $\mathscr C_1$ de centre $A$ et de rayon 4~cm.
    \item[\raisebox{-6pt}{\hbox{\includegraphics{b-2}\includegraphics{d-2}}}] Trace le cercle $\mathscr C_2$ de centre $D$ et de rayon 6~cm. Il coupe le cercle $\mathscr C_1$ en $C$.
    \item[\raisebox{-6pt}{\hbox{\includegraphics{b-2}\includegraphics{d-2}}}] Trace le cercle $\mathscr C_3$ de centre $C$ et de rayon 4~cm. Il coupe le cercle $\mathscr C_1$ en $B$.
    \begin{quote}
      \raisebox{-6pt}{\hbox{\includegraphics[scale=0.5]{question-1}}}
      Que peut-on dire du triangle $ABC$ ? Explique pourquoi.
    \end{quote}
  \item[\raisebox{-6pt}{\hbox{\includegraphics{d-2}}}] Trace le cercle $\mathscr C_4$ de centre $C$ et de rayon 5~cm.
\item[\raisebox{-6pt}{\hbox{\includegraphics{b-2}\includegraphics{d-2}}}]
  Trace le cercle $\mathscr C_5$ de centre $D$ et de rayon 5~cm. Il
  coupe le cercle $\mathscr C_4$ en $E$.
  \begin{quote}
      \raisebox{-6pt}{\hbox{\includegraphics[scale=0.5]{question-1}}}
      Que peut-on dire du triangle $CDE$ ? Explique pourquoi.
    \end{quote}
\end{itemize}
\end{minipage}
}